[
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，党确立习近平同志党中央的核心、____，确立____的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "全党的核心地位|习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到____ 年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当今时代，世界进入新的动荡变革期，世界百年未有之大变局和____相互交织、深度互动，中国同国际社会的联系空前紧密，中国对世界的依靠、对国际事务的参与在不断加深，世界对中国的依靠、对中国的影响也在不断加深。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴战略全局",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____和法治相互依存，相互作用，密不可分。法治当中有政治，没有脱离政治的法治。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "政治",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是获得真知灼见的源头活水，是贯彻群众路线的有效途径。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "调查研究",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "治理好我们这个大党和大国，必须坚持____特别是党中央集中统一领导，发扬党的自我革命精神，解决好大党独有难题。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "党的全面领导",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "时代是出卷人，我们是答卷人，____是阅卷人。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调“中国开放的大门只会____，永远____!” (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "越开越大|不会关上",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最本质的特征是____。这个最本质特征是在近代以来中国历史发展中形成的，是由中国最广大人民根本利益和实现中华民族伟大复兴历史任务决定的。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“天地与我并生，而万物与我为一”的“____”思想是中华文明的鲜明特色和独特标识，代表着我们祖先对处理人与自然关系的重要认识。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "天人合一",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央提出使____在资源配置中起决定性作用，更好发挥____作用，这是我们党在理论和实践上的重大推进，是对中国特色社会主义建设规律认识的一个新突破。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "市场|政府",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的____。” (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "团结就是力量，奋斗开创未来。____是中国共产党和中国人民最显著的精神标识，是中国人民创造历史伟业的必由之路。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "团结奋斗",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，工人阶级领导是通过其先锋队——____实现的。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,以坚如磐石的战略定力、开拓创新的进取精神,推进党和国家事业取得举世瞩目的伟大成就，开创了中国特色社会主义____，中国特色社会主义正成为21世纪科学社会主义发展的旗帜，成为振兴世界社会主义的中流砥柱。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同____相结合，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的性质宗旨、理想信念、初心使命赋予中国特色社会主义事业以____、____、团结奋斗的力量，决定着中国特色社会主义事业的前途命运。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "信仰的力量|真理的力量",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是灵魂，决定军队建设的政治方向。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "听党指挥",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "秉持真实亲诚理念和____，加强同发展中国家团结合作。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "正确义利观",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的根本性建设。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“实践证明，____是我们认识世界、把握规律、追求真理、改造世界的强大思想武器，是我们党和国家必须始终遵循的指导思想。” (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持以____为中心，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本立场。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现着全体人民共同的价值追求，是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史的创造者，是真正的英雄。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化,既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "建设教育强国的目的，就是要培养一代又一代____全面发展的社会主义建设者和接班人。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "德智体美劳",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出“开展调查研究就是走群众路线，没有调查就没有发言权，就没有____。” (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "决策权",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党领导人们长期探索走出的____，是全面依法治国的唯一正确道路。这条道路是由我国社会主义国家性质所决定的，本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治道路",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人民，人民就是____，这是由我们党的性质、宗旨决定的。 (0.5分)",
        "option": "",
        "answer": "江山|江山",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]